<?xml version="1.0"?>
<bible>
  <title>Kejadian 1:1-31</title>
  <book name="Kejadian">
    <book_id>1</book_id>
    <title>Kejadian 1:1-31</title>
    <chapter>
      <chap>1</chap>
      <verses>
        <verse>
          <number>1</number>
          <title>Allah menciptakan langit dan bumi serta isinya</title>
          <text>Pada mulanya Allah menciptakan langit dan bumi.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>2</number>
          <text>Bumi belum berbentuk dan kosong; gelap gulita menutupi samudera raya, dan Roh Allah melayang-layang di atas permukaan air.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>3</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Jadilah terang." Lalu terang itu jadi.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>4</number>
          <text>Allah melihat bahwa terang itu baik, lalu dipisahkan-Nyalah terang itu dari gelap.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>5</number>
          <text>Dan Allah menamai terang itu siang, dan gelap itu malam. Jadilah petang dan jadilah pagi, itulah hari pertama.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>6</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Jadilah cakrawala di tengah segala air untuk memisahkan air dari air."</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>7</number>
          <text>Maka Allah menjadikan cakrawala dan Ia memisahkan air yang ada di bawah cakrawala itu dari air yang ada di atasnya. Dan jadilah demikian.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>8</number>
          <text>Lalu Allah menamai cakrawala itu langit. Jadilah petang dan jadilah pagi, itulah hari kedua.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>9</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Hendaklah segala air yang di bawah langit berkumpul pada satu tempat, sehingga kelihatan yang kering." Dan jadilah demikian.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>10</number>
          <text>Lalu Allah menamai yang kering itu darat, dan kumpulan air itu dinamai-Nya laut. Allah melihat bahwa semuanya itu baik.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>11</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Hendaklah tanah menumbuhkan tunas-tunas muda, tumbuh-tumbuhan yang berbiji, segala jenis pohon buah-buahan yang menghasilkan buah yang berbiji, supaya ada tumbuh-tumbuhan di bumi." Dan jadilah demikian.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>12</number>
          <text>Tanah itu menumbuhkan tunas-tunas muda, segala jenis tumbuh-tumbuhan yang berbiji dan segala jenis pohon-pohonan yang menghasilkan buah yang berbiji. Allah melihat bahwa semuanya itu baik.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>13</number>
          <text>Jadilah petang dan jadilah pagi, itulah hari ketiga.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>14</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Jadilah benda-benda penerang pada cakrawala untuk memisahkan siang dari malam. Biarlah benda-benda penerang itu menjadi tanda yang menunjukkan masa-masa yang tetap dan hari-hari dan tahun-tahun,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>15</number>
          <text>dan sebagai penerang pada cakrawala biarlah benda-benda itu menerangi bumi." Dan jadilah demikian.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>16</number>
          <text>Maka Allah menjadikan kedua benda penerang yang besar itu, yakni yang lebih besar untuk menguasai siang dan yang lebih kecil untuk menguasai malam, dan menjadikan juga bintang-bintang.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>17</number>
          <text>Allah menaruh semuanya itu di cakrawala untuk menerangi bumi,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>18</number>
          <text>dan untuk menguasai siang dan malam, dan untuk memisahkan terang dari gelap. Allah melihat bahwa semuanya itu baik.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>19</number>
          <text>Jadilah petang dan jadilah pagi, itulah hari keempat.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>20</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Hendaklah dalam air berkeriapan makhluk yang hidup, dan hendaklah burung beterbangan di atas bumi melintasi cakrawala."</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>21</number>
          <text>Maka Allah menciptakan binatang-binatang laut yang besar dan segala jenis makhluk hidup yang bergerak, yang berkeriapan dalam air, dan segala jenis burung yang bersayap. Allah melihat bahwa semuanya itu baik.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>22</number>
          <text>Lalu Allah memberkati semuanya itu, firman-Nya: "Berkembangbiaklah dan bertambah banyaklah serta penuhilah air dalam laut, dan hendaklah burung-burung di bumi bertambah banyak."</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>23</number>
          <text>Jadilah petang dan jadilah pagi, itulah hari kelima.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>24</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Hendaklah bumi mengeluarkan segala jenis makhluk yang hidup, ternak dan binatang melata dan segala jenis binatang liar." Dan jadilah demikian.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>25</number>
          <text>Allah menjadikan segala jenis binatang liar dan segala jenis ternak dan segala jenis binatang melata di muka bumi. Allah melihat bahwa semuanya itu baik.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>26</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Baiklah Kita menjadikan manusia menurut gambar dan rupa Kita, supaya mereka berkuasa atas ikan-ikan di laut dan burung-burung di udara dan atas ternak dan atas seluruh bumi dan atas segala binatang melata yang merayap di bumi."</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>27</number>
          <text>Maka Allah menciptakan manusia itu menurut gambar-Nya, menurut gambar Allah diciptakan-Nya dia; laki-laki dan perempuan diciptakan-Nya mereka.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>28</number>
          <text>Allah memberkati mereka, lalu Allah berfirman kepada mereka: "Beranakcuculah dan bertambah banyak; penuhilah bumi dan taklukkanlah itu, berkuasalah atas ikan-ikan di laut dan burung-burung di udara dan atas segala binatang yang merayap di bumi."</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>29</number>
          <text>Berfirmanlah Allah: "Lihatlah, Aku memberikan kepadamu segala tumbuh-tumbuhan yang berbiji di seluruh bumi dan segala pohon-pohonan yang buahnya berbiji; itulah akan menjadi makananmu.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>30</number>
          <text>Tetapi kepada segala binatang di bumi dan segala burung di udara dan segala yang merayap di bumi, yang bernyawa, Kuberikan segala tumbuh-tumbuhan hijau menjadi makanannya." Dan jadilah demikian.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>31</number>
          <text>Maka Allah melihat segala yang dijadikan-Nya itu, sungguh amat baik. Jadilah petang dan jadilah pagi, itulah hari keenam.</text>
        </verse>
      </verses>
    </chapter>
  </book>
</bible>
