<?xml version="1.0"?>
<bible>
  <title>Matius 1:1-25</title>
  <book name="Matius">
    <book_id>40</book_id>
    <title>Matius 1:1-25</title>
    <chapter>
      <chap>1</chap>
      <verses>
        <verse>
          <number>1</number>
          <title>Silsilah Yesus Kristus</title>
          <text>Inilah silsilah Yesus Kristus, anak Daud, anak Abraham.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>2</number>
          <text>Abraham memperanakkan Ishak, Ishak memperanakkan Yakub, Yakub memperanakkan Yehuda dan saudara-saudaranya,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>3</number>
          <text>Yehuda memperanakkan Peres dan Zerah dari Tamar, Peres memperanakkan Hezron, Hezron memperanakkan Ram,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>4</number>
          <text>Ram memperanakkan Aminadab, Aminadab memperanakkan Nahason, Nahason memperanakkan Salmon,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>5</number>
          <text>Salmon memperanakkan Boas dari Rahab, Boas memperanakkan Obed dari Rut, Obed memperanakkan Isai,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>6</number>
          <text>Isai memperanakkan raja Daud. Daud memperanakkan Salomo dari isteri Uria,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>7</number>
          <text>Salomo memperanakkan Rehabeam, Rehabeam memperanakkan Abia, Abia memperanakkan Asa,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>8</number>
          <text>Asa memperanakkan Yosafat, Yosafat memperanakkan Yoram, Yoram memperanakkan Uzia,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>9</number>
          <text>Uzia memperanakkan Yotam, Yotam memperanakkan Ahas, Ahas memperanakkan Hizkia,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>10</number>
          <text>Hizkia memperanakkan Manasye, Manasye memperanakkan Amon, Amon memperanakkan Yosia,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>11</number>
          <text>Yosia memperanakkan Yekhonya dan saudara-saudaranya pada waktu pembuangan ke Babel.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>12</number>
          <text>Sesudah pembuangan ke Babel, Yekhonya memperanakkan Sealtiel, Sealtiel memperanakkan Zerubabel,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>13</number>
          <text>Zerubabel memperanakkan Abihud, Abihud memperanakkan Elyakim, Elyakim memperanakkan Azor,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>14</number>
          <text>Azor memperanakkan Zadok, Zadok memperanakkan Akhim, Akhim memperanakkan Eliud,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>15</number>
          <text>Eliud memperanakkan Eleazar, Eleazar memperanakkan Matan, Matan memperanakkan Yakub,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>16</number>
          <text>Yakub memperanakkan Yusuf suami Maria, yang melahirkan Yesus yang disebut Kristus.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>17</number>
          <text>Jadi seluruhnya ada: empat belas keturunan dari Abraham sampai Daud, empat belas keturunan dari Daud sampai pembuangan ke Babel, dan empat belas keturunan dari pembuangan ke Babel sampai Kristus.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>18</number>
          <title>Kelahiran Yesus Kristus</title>
          <text>Kelahiran Yesus Kristus adalah seperti berikut: Pada waktu Maria, ibu-Nya, bertunangan dengan Yusuf, ternyata ia mengandung dari Roh Kudus, sebelum mereka hidup sebagai suami isteri.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>19</number>
          <text>Karena Yusuf suaminya, seorang yang tulus hati dan tidak mau mencemarkan nama isterinya di muka umum, ia bermaksud menceraikannya dengan diam-diam.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>20</number>
          <text>Tetapi ketika ia mempertimbangkan maksud itu, malaikat Tuhan nampak kepadanya dalam mimpi dan berkata: "Yusuf, anak Daud, janganlah engkau takut mengambil Maria sebagai isterimu, sebab anak yang di dalam kandungannya adalah dari Roh Kudus.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>21</number>
          <text>Ia akan melahirkan anak laki-laki dan engkau akan menamakan Dia Yesus, karena Dialah yang akan menyelamatkan umat-Nya dari dosa mereka."</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>22</number>
          <text>Hal itu terjadi supaya genaplah yang difirmankan Tuhan oleh nabi:</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>23</number>
          <text>"Sesungguhnya, anak dara itu akan mengandung dan melahirkan seorang anak laki-laki, dan mereka akan menamakan Dia Imanuel" --yang berarti: Allah menyertai kita.</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>24</number>
          <text>Sesudah bangun dari tidurnya, Yusuf berbuat seperti yang diperintahkan malaikat Tuhan itu kepadanya. Ia mengambil Maria sebagai isterinya,</text>
        </verse>
        <verse>
          <number>25</number>
          <text>tetapi tidak bersetubuh dengan dia sampai ia melahirkan anaknya laki-laki dan Yusuf menamakan Dia Yesus.</text>
        </verse>
      </verses>
    </chapter>
  </book>
</bible>
